香港地 讀書真係有意義？

有幾多個人係為讀書而讀書？十個九個都係。
為左讀上去，明知唔知自己做緊乜都要繼續讀，
依家既你真係滿意咩？甘心做個無靈魂既人？

讀書，基本上你有錢有時間就讀到，
但又有幾多個真係好清楚自己因為咩目的而讀書。

香港又有幾多個複製出來既所謂「大學生」？

推遲出嚟返工嘅日子
有幾遲推幾遲

係妳冇jer
大學生個個1樣就唔會天差地遠

TRUE

唔清楚咪早啲出黎做野囉
基本上讀得bba嗰啲上啲堂on99咁
1000level教嗰啲野4000level又係
學埋啲垃圾野 都係預時間俾你出去做intern攞經驗姐
大把bba take gap year 做一年野啦～

做人真係辛苦 好似咩都未感受過咁
讀書 翻工 讀書 翻工
無錢就地底泥 乜撚野都做唔到

唔知做緊乜咁讀上去
為左搵到份唔知做乜既工
每日繼續唔知做乜

出黎做過野再返返去讀u又點睇

讀緊master唔識駁

唔係學校 補習點生存？？？

讀書，係為左你低低地有個skill唔會餓鳩死，唔係為左發達

幾可有人明

成班人出黎傾讀乜讀乜 好似好有希望咁

結果最讀唔成書果D就最搵到錢 最自由

相反以前既學霸就每日番工 出到黎好似連笑都唔識

笑

無得救

出左社會都未明增加收入係應該靠做生意/投資而唔

係打工

難聽D講 抵佢窮得咁辛苦

講真 無錢做咩都無意義
無錢你讀書既意義 咪又係搵錢
窮人既人生意義就係搵錢
無錢講咩意義
利申 窮撚

打工係儲子彈 同了解行業既行情
無錢無知識無人脈 點做生意？

其實讀書一定係為左發達咩？
讀書真係大家口中講得咁冇用咩？
有啲工作 唔讀書真心會做倒咩？
不論你教幼稚園 小學 中學 大專 大學
都要有最低既學歷
有啲工 冇學歷咪做trainee 做assistant囉
有學歷 已經可以跳左呢個位（當然唔係講緊全部工）

我只係想講讀書唔一定往往好似你地心目中咁諗
讀完出黎咪又係打份牛工 咪又係做得咁辛苦
啲人唔洗做 搞投資 已經可以好有錢
覺得啲讀書既人成個傻仔咁

但唔係每一個人都係咁諗
諗住讀書可以發達
只係認為 讀左書可以做倒既工種同職位更闊
做倒自己想要做既野